\title{Разработка сервиса автоматизации отбора кандидатов\\
  на основе обработки естественного языка}

\taskdate{TODO: дата выдачи задания}

\projecttasks{%
  \projecttask{\bfseries\projecttasknum}{\bfseries Аналитическая часть}{}{}{}%
  \projecttask{\projectsubtasknum}%
  {Выполнить анализ предметной области рекрутмента, существующих подходов к автоматизации отбора кандидатов и ограничений ручной обработки резюме и вакансий.}%
  {Аналитический раздел ПЗ, список источников}%
  {TODO: срок}{}%
  \projecttask{\projectsubtasknum}%
  {Сформулировать требования к целевому сервису и сценарии взаимодействия пользователей с системой.}%
  {Функциональные требования, Use Case, бизнес-модели AS IS и TO BE}%
  {TODO: срок}{}%
  \projecttask{\bfseries\projecttasknum}{\bfseries Теоретическая часть}{}{}{}%
  \projecttask{\projectsubtasknum}%
  {Разработать модель сопоставления резюме и вакансий на основе методов обработки естественного языка и векторного представления текстов.}%
  {Описание модели, критерии ранжирования кандидатов}%
  {TODO: срок}{}%
  \projecttask{\projectsubtasknum}%
  {Подготовить методику экспериментальной проверки модели на тестовых данных.}%
  {Описание датасета, метрик и ожидаемых результатов}%
  {TODO: срок}{}%
  \projecttask{\bfseries\projecttasknum}{\bfseries Инженерная часть}{}{}{}%
  \projecttask{\projectsubtasknum}%
  {Спроектировать архитектуру сервиса, включая компоненты обработки резюме, обработки вакансий, сопоставления кандидатов и хранения данных.}%
  {Архитектурное описание, диаграммы, выбор технологий}%
  {TODO: срок}{}%
  \projecttask{\projectsubtasknum}%
  {Реализовать прототип сервиса и проверить работоспособность выбранного подхода на тестовых сценариях.}%
  {Исходный код, результаты проверки, описание ограничений прототипа}%
  {TODO: срок}{}%
  \projecttask{\bfseries\projecttasknum}{\bfseries Технологическая и практическая часть}{}{}{}%
  \projecttask{\projectsubtasknum}%
  {Оформить пояснительную записку и иллюстративный материал для защиты ВКР.}%
  {Текст ПЗ, презентация, приложения}%
  {TODO: срок}{}%
  \projecttask{\bfseries\projecttasknum}%
  {\bfseries Заменить временные титульные материалы официальными бланками кафедры перед сдачей.}%
  {\bfseries Текст ПЗ, презентация}%
  {\bfseries TODO: срок}{} }

\taskliterature{
\nocite{Devlin2019Bert}
\nocite{Reimers2019SentenceBert}
\nocite{Manning2008IR}
\nocite{JurafskyMartin2024}
\nocite{WeaviateDocs}
\nocite{MongoDBDocs}
\nocite{DjangoDocs}
\nocite{ISO25010}
\nocite{UMLSpec}
}

\authortaskapproval{}%
\supervisortaskapproval{}%

\authorrspzapproval{}%
\supervisorrspzapproval{}%
\consultantrspzapproval{}%

\supervisorrspzgrade{}%

\authorpzapproval{}%
\supervisorpzapproval{}%
\consultantpzapproval{}%

\supervisorpzgrade{}%

%%% Local Variables:
%%% TeX-engine: xetex
%%% eval: (setq-local TeX-master (concat "../" (seq-find (-cut string-match ".*-1-task\.tex$" <>) (directory-files ".."))))
%%% End:
