\chapter*{Введение}
\label{sec:intro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

Подбор персонала остается одним из процессов, где качество решения зависит от большого объема текстовой информации: описаний вакансий, резюме, сопроводительных сообщений и истории взаимодействия кандидата с работодателем. При ручном первичном отборе HR-специалист вынужден сопоставлять требования вакансии с опытом, навыками и ожиданиями кандидата, что повышает трудозатраты и делает результат чувствительным к человеческому фактору.

Актуальность работы связана с потребностью в ускорении закрытия вакансий и повышении качества первичного отбора. В материалах проекта зафиксированы три ключевых бизнес-параметра рекрутмента: время закрытия позиции, стоимость закрытия позиции и качество подбора. Автоматизированный сервис может снизить нагрузку на специалиста за счет предварительного ранжирования кандидатов и выделения наиболее релевантных откликов.

Новизна данной работы на уровне проекта состоит в объединении бизнес-моделирования процесса рекрутмента, функциональных требований к сервису и прототипа обработки естественного языка для сопоставления резюме и вакансий. В качестве технологической основы рассматриваются трансформерные модели, семантические эмбеддинги и векторный поиск, применимые к русскоязычным текстам резюме и вакансий \cite{Devlin2019Bert,Reimers2019SentenceBert}.

Цель работы: разработать и обосновать сервис автоматизации отбора кандидатов на основе обработки естественного языка.

Для достижения цели необходимо решить следующие задачи:
\begin{compactenum}
  \item проанализировать текущий процесс рекрутмента и ограничения ручного первичного отбора;
  \item сформулировать функциональные требования и пользовательские сценарии целевого сервиса;
  \item предложить модель сопоставления резюме и вакансий;
  \item спроектировать архитектуру сервиса и выбрать инструменты разработки;
  \item реализовать прототип и подготовить методику экспериментальной проверки.
\end{compactenum}

В первой главе выполняется анализ предметной области и постановка задачи. Во второй главе описываются модель, требования и результаты бизнес-моделирования. В третьей главе приводится архитектура сервиса. В четвертой главе рассматриваются реализация, выбор инструментов и план проверки прототипа.

\textbf{TODO:} дополнить введение краткой историей вопроса с источниками, точной формулировкой объекта и предмета исследования, а также утвержденными кафедрой персональными данными.
