\chapter{Анализ предметной области и постановка задачи}
\label{chapter:analysis}

\section{Предметная область рекрутмента}

Рекрутмент включает поиск, привлечение, первичную оценку и дальнейшее сопровождение кандидатов. На раннем этапе процесса основная работа связана с обработкой текстовых данных: HR-специалист изучает требования вакансии, просматривает резюме, выделяет опыт и навыки кандидата, после чего принимает решение о приглашении или отказе.

В текущих материалах проекта проблема сформулирована через три бизнес-показателя:
\begin{compactitem}
  \item время закрытия позиции влияет на потери бизнеса из-за незакрытой роли;
  \item стоимость закрытия позиции включает работу специалистов и расходы на рекрутинговые каналы;
  \item качество подбора определяет, насколько выбранный кандидат соответствует ожиданиям и снижает риск повторного поиска.
\end{compactitem}

Ручной процесс дает гибкость, но плохо масштабируется при большом числе откликов. Кроме того, специалисту трудно стабильно учитывать семантическую близость формулировок: одинаковый навык может быть описан разными словами, а одна и та же должность может предполагать разные наборы обязанностей.

\section{Существующие подходы к автоматизации}

Автоматизация первичного отбора обычно строится вокруг нескольких классов решений: фильтрации по ключевым словам, правил и анкетных признаков, классических моделей машинного обучения, трансформерных языковых моделей и векторного поиска. Ключевое ограничение простого keyword-matching состоит в том, что он не учитывает контекст и смысловую близость фраз. Трансформерные модели, в частности BERT, позволяют получать контекстные представления текста и лучше учитывать смысловые связи между словами \cite{Devlin2019Bert}.

Для задачи сопоставления резюме и вакансий перспективен подход, при котором текстовые документы преобразуются в векторы, а затем сравниваются по мере близости. Модели семейства Sentence-BERT были предложены именно для получения векторных представлений предложений и текстовых фрагментов, удобных для задач семантического поиска \cite{Reimers2019SentenceBert}. Хранение и поиск по таким представлениям может выполняться через специализированную векторную базу данных, например Weaviate \cite{WeaviateDocs}.

\section{Функциональные требования к целевому сервису}

На основе черновиков требований целевой сервис должен поддерживать как минимум следующие функции:
\begin{compactenum}
  \item публикация и хранение вакансий;
  \item загрузка или получение резюме кандидатов;
  \item извлечение значимых текстовых признаков из вакансий и резюме;
  \item расчет релевантности кандидата требованиям вакансии;
  \item ранжирование кандидатов и выдача объяснимого результата пользователю;
  \item хранение истории решений и результатов проверки модели.
\end{compactenum}

Нефункциональные требования пока нуждаются в уточнении. Для первой версии работы фиксируются основные направления: производительность обработки текстов, масштабируемость хранения векторов, воспроизводимость экспериментальной проверки, защита персональных данных и возможность интеграции с внешними системами.

\section{Постановка задачи}

Необходимо разработать прототип сервиса, который получает данные резюме и вакансий, формирует их текстовые представления, вычисляет оценку соответствия кандидата вакансии и возвращает ранжированный список кандидатов. Прототип должен подтвердить применимость выбранного подхода и создать основу для дальнейшей разработки промышленной версии.

В рамках данной ВКР под результатом понимается не только программный прототип, но и инженерное обоснование: модель данных, функциональные требования, архитектура, выбор инструментов, описание эксперимента и ограничения применимости решения.

\textbf{TODO:} добавить сравнительную таблицу аналогов и не менее 30--35 источников для финальной ВКР.
